大連跨海大橋橋墩現裂縫 設計者：正常伸縮縫

內地基建工程屢有隱憂，有網民近日於遼寧大連星海灣一座跨海大橋橋墩上，發現一道極明顯裂縫，讓人憂慮工程質量。事件發酵後，設計者及大橋管理方先後接受傳媒訪問，指裂縫是正常的伸縮縫設計，用作抵禦大橋因冷縮熱脹而變形。

設計者應旭永稱，有關裂縫術語為伸縮縫。用以防止橋樑結構因溫度變形而被破壞的設計，是任何橋樑都需要的結構。他又稱，因星海灣大橋有雙層設計，墩樑連接有別於一般橋樑，加上施工質素參差，導致伸縮縫不平整，從而給人橋體混凝土破裂的感覺。

至於身為大橋管理方的星海灣開發建設管理中心，他們稱昨日（24日）早上已派員修補裂縫理，同時全面檢查大橋所有橋墩及相應的設施查，保證橋體美觀效果，又承諾今後將增派人員巡查大橋，並定期邀請專家檢測。

星海灣跨海大橋2015年10月開通，全長6公里，是東北地區最長的跨海大橋工程，也是中國首座海上地錨懸索式跨海大橋。

有毒氣體無害

偷工減料, 梗係正常啦

唔想炒車 有無engine界朋友入黎講下

會唔會裂得咁核突

驚炒車就唔好問

點睇都唔會裂得咁有趣

香港咁多橋又唔見裂成咁

同我預計既一樣 不論裂縫既長度 深度 闊度 位置都同我計算既差不多

下一次預計裂會斷橋

而家熱縮冷脹？

斷咗先講啦

又話係設計但又搵人填咗佢

仲未冧 都未叫有問題

丫條申縮縫又做得幾鬼自然個喎

的確有expansion joint呢樣野 防熱漲冷縮
不過咁撚唔直既joint就好少見

條裂縫又設計得幾自然喎
南泡班整容醫生都冇你咁好手藝

依家夏天縮條撚？

上次人工島又係話特登咁設計

又唔見人地英國佬廿年前玫瑰園計劃起到咁?

正路係檢驗材料做到足 質素有保證

就算出問題 個機制係即時認錯 修補 同問責 咁先會有改善

而唔係出事包庇隱瞞 仲要大話連篇 諗住過一排冇野

咁樣只會令其他工程有樣學樣 腐敗就係咁樣黎 而且一浪接一浪 瞞唔得幾耐 遲早出事

唔識工程, 但聽落有啲道理

鄰國野都怕炒車

你都係搵下有冇眼科界嘅朋友啦，條裂縫不規則㗎

港珠澳果度都死撐正常啦

岩呀
正常收縮縫

到時通車，等班愛國人仕奶野就好
快d通車啦

大陸咁樣起野 唔考慮安全 仲要9up

個條港豬澳真係凍過水 港中兩邊都係問題多多

係得支那先咁唔理安全 而家香港有樣學樣

點睇都唔似係會預佢裂

如果石屎有問題都合格，點解唔全部都用有問題嘅石屎成本更平

根本岀左事就扮蟹

15年落成既橋，18年會橫空出現個joint位，真係鬼斧神工！

裂都唔會係彎彎曲曲⋯⋯

唔識上網google下expansion joint都知唔會裂到咁啦低能

你老母個西都有條伸縮縫呀!

無事既，帽事既

上Google 一search都知唔同樣
平時做橋 馬路面都見到有

唔上都知唔會係咁 條友反工飲咗酒

返

其實好簡單，係咪每隔相同距離就有一個咁既裂縫先？

港豬噢有前車可鑒

你咁問得就ON9啦

我都識幫佢答, 外國啲低技術就要相同距離, 強國技術唔洗咁, 計好晒數, 不規則出現係最好

cls

自己都認施工質素參差

沒事兒

港豬噢防波堤召喚

條橋有冇事唔知, 淨係知呢位網民好快出事

咁似香港啲答法既

咁撚樣都係正常伸縮縫?

水係冰點會膨脹7%

係伸縮鏠就咪撚派人修補啦

伸縮縫但係又補左佢? 同我油左個drain hole有咩分別

打個風 然後收皮
然後話百年一遇強颱風

既然正常點解會得一道 有無人可以解釋下

世界上所有發生既野都係正常
唔正常in general 黎講係唔存在

真係未見過d紋理咁自然

如果呢句叫我講我真係點講得出口

佢自己講嘅時會唔會笑呀？

為左美觀補撚左個伸縮縫？

你話點就點啦

夠薑就磨平條gap 再打膠

申縮縫點會整嚮呢啲位置，平時見嗰啲位置安排整嚮唔同組件嘅夾口位架喎

斷左，支那都話係正常

條裂縫仲大過你阿媽個閪呀! 正常?

咁點解要修補
修補左仲點頂冷縮熱漲

佢補咗佢有咩用，咁裂開即係力量從兩邊撕開，補咗一樣繼續裂過

佢係pier位到 應該真係expansion joint黎
但整得好核突 香港個D大部份有塊鐵板遮住

西窿伸縮？

齋睇啲高官回應
已經唔識分香港定大陸

tension問題
補完都會一樣咁裂

等 youtube

主力柱都夠膽死話有伸縮設計，仆你個街，中國工程世界第一

笑到仆街, 正常伸縮縫

沒事兒 沒事兒

補翻啲發泡膠就ok

個網民被消失未

聽日就全微博禁搜查橋一隻

字

咁嘅joint口位第一次見
長見識了

屌你老母 咁都叫正常

又話必需 跟住又填左佢？ 咁到曦無得伸縮點算

睇下邊個唔好彩囉

同黑影論一樣，只係有個影遮住記者相機

做咩姐你

如果真係冷縮熱漲
條slip應該係橫，唔會咁直

直到咁真係好小見

正常伸縮駁口邊有可能咁遠都幾得咁清楚
而且正常呢種伸縮駁口會有埋膠填補唔會大到可以比水積累

2025嘅黑科技

橋墩都要伸縮縫

利申唔係哩范

你呢句有咩意義？

呢個好明顯係臨時E.J
爆係好正常
而家吻番佢就無事
你咁多事做咩

（裡面無鐵架，一陣比班腥港記者影到又比人嚴肅問責）

cls條crack 大到好似插得落手指

可伸可縮機制

防波石D frd

平日見到石與石之間有層軟膠，似用嚟做緩衝

但就咁一條不規則的裂縫好可疑

Dis-joint都系joint

冷縮熱脹既空隙會咁不規則咩

夏天都縮成咁 冬天會點

喺支那發生有幾奇 咁都好報出黎 到斷左再講啦

塌左咪再起過
沒事兒 沒事兒

而家補左, 咪唔可以正常伸縮, 好危險

死左人都係自然現象 除非超過四十個

正常但又要收復

設計嚟 都未斷嘈咩姐

柱墩會有伸縮縫㗎咩

有冇人好想港豬噢同高鐵未通車前快啲出事
畀市民睇吓啲人唔係咩都嘈政府

我話你聽ok 就ok

痴線

依家夏天咪熱囉

Expansion joint 會係條柱度開既咩？

冧左都係正常 設計預左

個專家唔係肥馬啊嘛？

保證橋體美觀效果

專家話正常咪正常 就算有死人都係意外

啱唔啱先

橋墩何來伸縮縫呀

大橋B.B.

無事兒

條裂縫好撚有自然美

真係伸縮縫有咩需要修補，補咗咪做衰

另外一般伸縮縫會fill 番膠，裂縫先唔會

橋身倒塌屬正常現象，預防日後橋身倒塌

行家
expansion joint係都做都做起slab個span上面啦
做起support位到真係搵鬼信
以直讀civil果陣係有學過cracked section既，不過係有control個囉，都冇可能去到用cm做單位既crack

打撚死都唔會坐港豬澳

問得非常有common sense ，正常係橋面先有

用expansion joint食最大嘅力先可以凸顯出我國工程比世界領先

joint都有stiffness，厲害了我的國

我都想咁講，
好似個裂痕望落唔係咁靚